\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}

\begin{document}\m{}
  РАСПРЕДЕЛЕНИЯ И ИХ ЧИСЛОВЫЕ ХАРАКТЕРИСТИКИ
  \medskip

  \olist {
    {Биномиальное распределение [$\xi\in Bi(n,p)$]}
    /{\mnext Параметры: $n$ - число испытаний, $p$ - вероятность успеха.
    \mnext СВ $\xi$ - число успехов в серии из $n$ независимых испытаний.
    \mnext Значения $\xi$: $0,1,2,...,n$.
    \mnext Вероятности: $p_m=P_n(m)=C_n^mp^mq^{n-m}$
    \mnext Числовые характеристики: \f {
      &M[\xi]=np
      \\&D[\xi]=npq
    }},
    %
    {Распределение Пуассона [$\xi\in\Pi(\lm)$]}
    /{\mnext Параметры: $\lm$. 
    \mnext СВ $\xi$ - число успехов в "длинной" серии экспериметнов с маловероятными
    событиями.
    \mnext Значения: $0,1,2,3,...,n,...$
    \mnext Вероятности: $p_m=P_n(m)\approx\frac{\lm^m e^{-\lm}}{m!}$
    \mnext Числовые характеристики: \f {
      &M[\xi]=\lm
      \\&D[\xi]=\lm
    }},
    %
    {Геометрическое распределение [$\xi\in G(p)$]}
    /{\mnext Параметры: $p$. 
    \mnext СВ $\xi$ - число независимых испытаний до первого успеха.
    \mnext Значения: $1,2,3,...,n,...$
    \mnext Вероятности: $p_m=pq^{m-1}$
    \mnext Числовые характеристики: \f {
      &M[\xi]=\frac{1}{p}
      \\&D[\xi]=\frac{q}{p^2}
    }\pagebreak},
    %
    {Гипергеометрическое распределение [$\xi\in HG(M,N,n)$]}
    /{\mnext Параметры: $N$ - общее число некоторых объектов, $M$ - подмножество этих объектов,
    обладающих некоторым свойством, $n$ - число объектов, которые мы равновероятно выбираем
    в ходе эксперимента.
    \mnext СВ $\xi$: число объектов, выбранных в ходе эксперимента, удовлетворяющих указанному
    свойству (причём $\xi\leqs M$ и $\xi\leqs n$).
    \mnext Значения: $0,1,2,...,n$ (либо до $M$, если $M<n$).
    \mnext Вероятности: $p_m=\frac{C_M^m\cdot C_{N-M}^{n-m}}{C_N^n}$
    \mnext Числовые характеристики: \f {
      &M[\xi]=n\cdot \frac{M}{N}
      \\&D[\xi]=n\cdot \frac{M}{N-1}\cdot \frac{(N-M)(N-n)}{N^2}
    }},
    %
    {Равномерное распределение [$\xi\in\cR[a;b]$]}
    /{\mnext Параметры: $a$, $b$ - границы отрезка, на котором распределена СВ.
    \mnext Плотность вероятности: \f {
      f(x) = \sys{
        \frac{1}{b-a},\ x\in[a;b]
        \\0,\tpp{ иначе}
      }
    }
    \mnext Функция распределения: \f {
      F(x) = \sys {
        0,\ x<a
        \\\frac{x-a}{b-a},\ x\in[a;b]
        \\1,\ x>b
      }
    }
    \mnext Числовые характеристики: \f {
      &M[\xi]=\frac{a+b}{2}
      \\&D[\xi]=\frac{(b-a)^2}{12}
      \\&\sigma[\xi] = \frac{b-a}{2\sqrt 3}
    }\pagebreak},
    %
    {Экспоненциальное распределение [$\xi\in Exp(\lm)$]}
    /{\mnext Параметры: $\lm$.
    \mnext Плотность вероятности: \f {
      f(x) = \sys{
        \lm\cdot e^{-\lm x},\ x>0
        \\0,\tpp{ иначе}
      }
    }
    \mnext Функция распределения: \f {
      F(x) = \sys {
        0,\ x\leqs 0
        \\1-e^{-\lm x},\ x > 0
      }
    }
    \mnext Числовые характеристики: \f {
      &M[\xi]=\frac{1}{\lm}
      \\&D[\xi]=\frac{1}{\lm^2}
      \\&\sigma[\xi]=\frac{1}{\lm}
    }},
    %
    {Нормальное распределение (распределение Гаусса) [$\xi\in\cN(a,\sigma)$]}
    /{\mnext Параметры: $a\in\R$, $\sigma > 0$.
    \mnext Плотность вероятности: \f {
      f(x) = \sys{
        \frac{1}{\sigma \sqrt{2\pi}} \cdot e^{\frac{-(x-a)^2}{2\sigma ^2}},\ x>0
        \\0,\tpp{ иначе}
      }
    }
    \mnext Функция распределения: \f {
      F(x) = \sys {
        0,\ x\leqs 0
        \\1-e^{-\lm x},\ x > 0
      }
    }
    \mnext Числовые характеристики: \f {
      &M[\xi]=a
      \\&D[\xi]=\sigma
    }},
    %
    {Стандартное нормальное распределение}
    /{\mnext Нормальное распределение с параметрами $a = 0$, $\sigma = 1$.},
    %
    {Гамма-распределение}
    /{!!!TODO},
    %
    {Распределение Коши}
    /{!!!TODO !у этого распределения мат.ожидания не существует}
  }
\end{document}